康美樓+全港同樣Y2型設計公屋/居屋大廈資料

長康邨（英語：Cheung Hong Estate）是香港的一個公共屋邨，位於香港葵青區青衣島南部，長青邨以西，屬青衣島內最大型的公共屋邨，由香港房屋委員會負責屋邨管理。長康邨三期亦是26座問題公屋醜聞中葵青區受影響屋邨居民的指定安置屋邨

今次出事樓宇
樓宇名稱（座號）: 康美樓（S座）
樓宇類型: Y2型
落成年份:1986年

Y2型
Y2型大廈樓高35層，約有816個單位，每翼8伙，每層共24伙。樓宇的四分之三單位屬中型單位，編配給4-6人家庭，為房屋署首次引入「一屋多房」設計概念的標準設計大廈；只有佔四分一的翼尾單位是供7人或以上家庭的大型單位。欄柵式窗花全面改為鐵窗設計，窗戶位置配合房間間隔。

此類大廈主要集中於1984-1989年間落成。最早落成的是沙田區美城苑逸城閣，於1984年12月21日落成，甚至比Y1型更早落成，亦是首幢廣義Y型大廈；相比其他較後期落成的Y2型大廈，部分早期興建的Y2型大廈單位內洗手間未設有額外淋浴空間，洗手間面積亦因此較其它Y2型大廈的爲小。其他還有博康邨博逸樓（1985年落成）及長康邨康美樓（1986年落成）。另外部分居屋亦擁有Y2型大廈，如青衣青盛苑等；而最後兩座同類樓宇是元朗朗屏邨畫屏樓和喜屏樓（1989年5月入伙）。此款樓宇的最大特徵為每翼頂層（天台）的外牆都有圓形開口。

除廣福邨以及長康邨因時間不合而未能出售外，其他屋邨的Y2型大廈皆已透過租者置其屋計劃出售。

下面全香港Y2型設計公屋/居屋大廈資料，共有49座，會依次序排列: 屋邨名稱[數量]: 樓宇名稱（座號）

港島及九龍
南區
利東邨[6座]: 東昌樓 (A座), 東業樓 (B座), 東昇樓 (E座), 東平樓 (F座), 東安樓 (G座), 東逸樓 (H座)

觀塘區
翠屏（北）邨[1座]: 翠榕樓（T座）

新界東
沙田區
豐盛苑[3座]: 榮盛閣（A座, 華盛閣（B座), 富盛閣（C座）

美城苑[2座]: 逸城閣（B座）, 暉城閣（C座）

博康邨 [3座]: 博逸樓（第6座）, 博泰樓（第7座）, 博智樓（第8座）

顯徑邨[4座]: 顯沛樓（第1座）, 顯德樓（第2座）, 顯揚樓（第3座）, 顯慶樓（第4座）

大埔區
富善邨[4座]: 善雅樓（第3座）, 善翠樓（第4座）, 善美樓（第5座）, 善景樓（第6座）

廣福邨[2座]: 廣智樓, 廣崇樓

北區
祥華邨[2座]: 祥德樓（第4座）, 祥智樓（第5座）

天平邨 [3座]: 天怡樓（第1座）, 天祥樓（第2座）, 天賀樓（第3座）

西貢區
寶林邨[4座:寶仁樓（第1座）, 寶泰樓（第2座）, 寶德樓（第4座）, 寶智樓（第5座）

翠林邨[4座]: 雅林樓（第3座）, 欣林樓（第4座）, 彩林樓（第5座）, 輝林樓（第6座）

新界西
葵青區
長康邨[2座]: 康豐樓（P座）, 康美樓（S座）

青盛苑[1座]: 青盛苑（A座）

青衣邨[2座]: 宜居樓（第1座）, 宜業樓（第2座）

屯門區
山景邨 [3座]: 景安樓（第5座）, 景樂樓（第6座）, 景業樓（第7座）

元朗區
朗屏邨[3座]:玉屏樓, 畫屏樓, 喜屏樓

自推

Lm

Y3呢 有無問題

push

我唔想中招啊

好得人驚

公屋又贏

Gg la

想問下私樓係用咩去水設施？

pish

仲有居屋

舊長丶新長丶Y2 Y3 Y4丶雙塔丶工字型
其實全部條渠設計都一樣

寶仁今日有一單..